大陸男子向19歲中六生用劏肚理由是香港屬於中國

10月在大埔墟港鐵站連儂隧道附近派發傳單，其間遭雙程證男子以利刀割頸劏肚。男生當場腸臟溢出，兇徒則大叫：“香港屬於中國，你哋搞亂香港”。涉案雙程證男子原本被控企圖謀殺罪，早前獲控方同意改為承認蓄意傷人罪，高等法院今處理求情及判刑。辯方求情指本案全因政見而起，被告是一名愛國者，“不明白為何有人提倡國家分裂”，一時情緒失控犯案。法官陳慶偉則指，本罪最高可判處終身監禁，但控方呈交的案例最重卻只是判監5年半，要求控方呈交更多案例以作考慮，押後至下月14日再處理。
現年24歲的被告柳國升，早於去年9月已在東區裁判法院承認一項俗稱“傷人17”的蓄意傷人罪。控罪指他於2019年10月19日在大埔雅運路近港鐵大埔墟站入口，非法及惡意傷害男子X。

被告今由辯方大律師王興偉代表。辯方指本案是一件不幸事件，不涉及個人恩怨或錢債糾紛，全因政見而起；唯一可以解釋的是被告是一名愛國者，“不明白為何有人提倡國家分裂”，一時情緒失控犯案。辯方強調此舉對國家沒有任何益處。

辯稱上的士往警署自首 曾問司機可否去羅湖

辯方續指，被告案發後隨即登上的士，欲往警署自首，在同類事件中非常罕見。雖然案情提到被告一度問的士司機可否前往羅湖，但辯方希望法庭不要視之為逃走，因被告當時看見車外的行人憤怒不已，害怕被“私了”，自覺到羅湖便會感到安全，但他最終還是到選擇到警署自首。

辯方續指，完全可想像事件對事主造成的傷害，被告希望向事主道歉，亦對為法庭造成不便致歉，懇請法庭考慮被告及時認罪，給予三分之一的刑期扣減。

官質疑買刀早有預謀 反問：如果感到不安全，為何不返回大陸？

辯方又指被告犯案沒有預謀，陳官卻質疑被告於案發前一天入境香港，即日購買生果刀，反問：“何來沒有預謀？”辯方強調，被告絕對無計畫傷害本案事主，惟當被告目睹香港示威與公眾秩序事件、以及市民對示威的投入程度後，自覺不安全。陳官聞言即質疑：“如果感到不安全，為何不返回大陸？在深圳絕對安全。”

辯方稱曾向被告提出同一問題，坦言“答案不是很合理”，惟希望嘗試解釋，指被告一心來港以了解為何有這麼多年輕人走上街頭示威及破壞，又認為這些都不是文明社會所為。當他看見這麼多與他政見不同的市民後，自覺是異類、被孤立，“猶如遭狼群包圍被撕扯”，所以購買涉案生果刀，強調絕非蓄意來港犯案。
法官指本案最高可判囚終身 控方呈交案例卻僅監禁5年半

陳官接納被告沒特定的傷害目標，但質疑：“他當日為何去大埔？為何要去『連儂牆』？”辯方再解釋，被告當日並非故意走到備受爭議的地方。

陳官續指，控方向法庭呈交的三宗案例，最嚴重的一宗判刑起點只是5年半監禁，反問控方為何本案會轉介至高等法院處理。陳官又問：“有沒有任何案例可供參考，法庭應判監超過7年？”控方稱被告原本被控企圖謀殺罪，本案案情非常嚴重。

陳官聞言即謂控方將案件轉介至高院處理，卻未能援引適合的案例供法庭參考，指本罪最高可判終身監禁，但案例最重卻判刑只是5年半，要求控方呈交更多案例，押後至下月14日判刑。

謀殺判傷人 屌你老母
食屎啦

個官都知道下級法院解決唔到啦
做個程序出嚟，點知律政司連案例都搞唔好

劏肚五年半 雷射筆暴動四年
法治

劏肚都唔算謀殺

如果感到不安全，為何不返回大陸？在深圳絕對安全。

撚係搞唔好 根本控方同辦方夾埋諗住大事化小小事化無 得個判官仲顧少少面子

未正式判刑，只係定明咗個藍屍有罪，宜家仲搞緊案例上嘅分析，希望最後可以判終身

藍屍做乜都輕判

識玩
無敵理由

因為有支那人，共產黨先會存在至今

唔係你周街劏人肚既理由囉， 人地只不過係派傳單， 你咁樣拎把刀去劏開人個肚？

屌啦星, 人人帶槍帶刀出街就啱

班含家鈴條命真係唔撚值錢, 政府又保鳩佢

不如私了算柒數, ON99

等法治? 含撚啦

有冇人知觀塘𠝹狗義士而家咩情況

有鑑於被告熱愛社會、情操高尚，本席宣判被告柳國升無罪釋放，盼受大紫荊勳章乙枚並成為國家安全法大使，即日生效，退庭

留意係 割頸+劏肚
隻蝗去自首都同人講自己殺咗人